<resources>
    <string name="app_name">posgrado</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string-array name="facultades">
        <item>faua</item>
        <item>fc</item>
        <item>fia</item>
        <item>fic</item>
        <item>fieecs</item>
        <item>fiee</item>
        <item>figmm</item>
        <item>fiis</item>
        <item>fim</item>
        <item>fip</item>
        <item>fiqt</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_facultad_faua">Facultad de Arquitectura Urbanismo y Arte</string>
    <string name="info_facultad_faua">
        La misión de la Facultad de Arquitectura, Urbanismo y Artes (FAUA) es contribuir a la formación
        profesional con excelencia académica, con alto nivel y calidad, cumpliendo una labor estratégica
        en el desarrollo del país, tal es el caso de la participación en más del 90% de proyectos regionales
        y municipales en todo el país. En los congresos estudiantiles nacionales e internaciones vienen
        ocupando los primeros lugares en las diferentes categorías: Construcción, Urbanismo, Diseño,
        Paisajismo y Artes.
        La Facultad de Arquitectura, Urbanismo y artes, inicia su vida institucional bajo el nombre de
        sección Especial de Arquitectura y Constructores, siendo creada por el Presidente Augusto B. Leguía
        mediante Decreto Supremo el 29 de Abril de 1910; su dirección a cargo del Arq. Ricardo de Jaza Malachowski,
        de origen polaco con estudios en la Escuela de Bellas Artes de París.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_faua">http://faua.arquitectura.edu.pe/</string>
    <string-array name="escuela_facultad_faua">
        <item>arquitectura</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_arquitectura">Arquitectura</string>
    <string name="info_escuela_arquitectura">El arquitecto egresado de la UNI, está preparado para servir al
        desarrollo del país, por su formación profesional, basada en una educación de excelencia académica, enmarcada
        en la práctica de los valores culturales, nacionales, institucionales, éticos y morales.
        Está capacitado para enfrentar los retos de continuos cambios en el campo ocupacional del diseño urbano
        y arquitectónico, la construcción y la tecnología, el urbanismo, la habilitación urbana y la planificación.
    </string>

    <string name="nombre_facultad_fc">Facultad de Ciencias</string>
    <string name="info_facultad_fc">
        La Facultad de Ciencias ofrece el grado de Bachiller en Ciencias con mención en las especialidades de
        Ingeniería Física, Física, Química, Matemática y Ciencia de la Computación, y los títulos profesionales
        de Ingeniero Físico y Licenciado en Física, en Química, en Matemática y en Ciencia de la Computación.
        Gran importancia tiene en la Facultad de Ciencias su Instituto de Matemática y Ciencias Afines IMCA.
        Desde su creación es la dependencia encargada de la formación de los Maestros en Matemática
        Aplicada, en Economía Matemática y de los Doctores en Matemática. Para ello coordina con la Sección
        de Posgrado y con la Escuela Profesional de Matemática de esta Facultad.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fc">http://fc.uni.edu.pe/fc/</string>
    <string-array name="escuela_facultad_fc">
        <item>ifisica</item>
        <item>matematica</item>
        <item>fisica</item>
        <item>quimica</item>
        <item>cc</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_ifisica">Ingenieria Fisica</string>
    <string name="info_escuela_ifisica">Formación integral en ciencias básicas y aplicadas,
            lo que le permite emplear un razonamiento riguroso
            y a la vez actuar eficientemente, tiene la Capacidad
            de proponer, evaluar y dirigir proyectos con alto contenido
            tecnológico, Aptitud para la investigación, que le permite
            plantear soluciones innovadoras a problemas imprevistos,
            Dominio de programas avanzados de computación para aplicaciones
            en cálculo, simulación y diseño, Capacidad de integrarse a
            equipos de trabajo multidisciplinarios aportando ideas creativas
            y con alto sentido crítico.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_matematica">Matematica</string>
    <string name="info_escuela_matematica">Tradicionalmente el Licenciado en Matemática está capacitado para ejercer la docencia
            universitaria en cualquier nivel académico. Sin embargo, su sólida formación le permite
            continuar estudios de posgrado e incursionar en la investigación en ciencias básicas.
            En la actualidad, además del perfil anterior se está dotando al Licenciado en Matemática
            con disciplinas que caracterizan a un matemático que puede desempeñarse en la formulación
            y análisis de modelos económicos, industriales, sociales, planeamiento y optimización de
            procesos industriales y de ingeniería. Por consiguiente, áreas como la simulación, la
            optimización y el análisis numérico son inherentes a este perfil.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_fisica">Fisica</string>
    <string name="info_escuela_fisica">Realizar investigaciones sobre los aspectos físicos de los materiales tanto para
            incrementar el conocimiento científico sobre ellos como para elaborar materiales con
            características específicas para ciertas aplicaciones, Usar la Matemática y la
            Computación Científica para expresar y analizar sus observaciones sobre el comportamiento
            de los sistemas físicos y formular las conclusiones correspondientes, Diseñar y construir
            módulos y prototipos para la enseñanza de la Física en los diferentes niveles educativos.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_quimica">Quimica</string>
    <string name="info_escuela_quimica">El Licenciado en Química está capacitado para desempeñar sus labores
            con eficiencia en los Laboratorios de Análisis Químico, Control de Calidad e
            Investigación y Desarrollo de la Industria, cuyos procesos involucran el cambio
            químico de la materia. Su preparación es exhaustiva en la comprensión de los fundamentos
            y manipulación de equipos instrumentales de última generación, está entrenado en la
            interpretación de datos experimentales y bibliográficos, de tal manera, que los
            resultados y conclusiones de sus trabajos tengan rigor científico.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_cc">Ciencia de la Computacion</string>
    <string name="info_escuela_cc">El licenciado en Ciencia de la Computación está capacitado para ser un impulsor del
            desarrollo de nuevas técnicas computacionales útiles a nivel nacional e internacional;
            tiene a la computación como fin y no como medio. El científico de la computación se encarga
            de complejas labores de programación, desde el diseño hasta la implementación del software.
            Trabaja en el desarrollo de meta sistemas Grid, los desarrollos de computación paralela,
            robótica, visión por computadora, sistemas inteligentes, bioinformática y otras áreas.
            Desarrollan las mejores formas posibles de almacenar información en bases de datos, enviar
            datos a través de la red y desplegar imágenes complejas. Sus bases teóricas les permiten
            determinar el mejor desempeño posible y su estudio de algoritmos les ayuda a desarrollar
            nuevas aproximaciones para proveer un mejor desempeño.
    </string>



    <string name="nombre_facultad_fia">Facultad de Ingeniería Ambiental</string>
    <string name="info_facultad_fia">
        La Facultad de Ingeniería Ambiental de la Universidad Nacional de Ingeniería es la única facultad
        en el Perú que se dedica a la formación de profesionales en Ingeniería Sanitaria contribuyendo
        sustancialmente al desarrollo sostenible del país. Ofrece Maestrías en Ciencias con mención en
        Tratamiento de Aguas y Reutilización de Desechos; Higiene Ocupacional; y Gestión Ambiental, con
        orientación sanitaria y ambiental, así como el Programa de Actualización y Educación Continua en
        Ciencias e Ingeniería Ambiental. La Facultad es consciente que los grandes retos nacionales y
        mundiales permitirán que las actuales y futuras generaciones puedan satisfacer sus necesidades y
        alcanzar un desarrollo integral y sostenido si cuidan y preservan su ambiente; y que la educación,
        la creatividad y la innovación tecnológica son la clave para trazar una nueva estrategia para el desarrollo.
        Siendo necesario revertir la actual situación sanitaria y ambiental que impide un adecuado desarrollo, se demanda acciones
        en el campo del saneamiento, la salud ocupacional, la productividad y la protección del medio ambiente.
        Atenta a estas demandas, la Facultad de Ingeniería Ambiental, considera importante contar con el número suficiente de
        profesionales que permitan atender las necesidades de investigación y capacitación en este campo,
        promoviendo procesos conducentes al desarrollo sostenible nacional y mundial.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fia">http://fiauni.pe/site/</string>
    <string-array name="escuela_facultad_fia">
        <item>sanitaria</item>
        <item>higiene</item>
        <item>ambiental</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_sanitaria">Ingenieria Sanitaria</string>
    <string name="info_escuela_sanitaria">El Ingeniero Sanitario formado en la UNI,
        es un profesional con sólida formación, innovador, gestor y líder, con gran
        capacidad de síntesis y análisis de problemas, apto para continuar estudios de
        perfeccionamiento en el postgrado, capaz de insertarse al mercado laboral de
        cualquier región del país o del extranjero. Aplica los principios de la Ingeniería
        al ambiente del trabajo, para la protección y promoción de la salud.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_higiene">Ingenieria de Higiene y Seguridad</string>
    <string name="info_escuela_higiene">El ingeniero de Higiene y Seguridad Industrial formado
        en la UNI, es un profesional con sentido creador, emprendedor y líder, con sólidos
        conocimientos para seguir una línea de investigación continua y superación personal.
        Sus conocimientos de Ingeniería los aplica desarrollando: Gestión de la prevención de
        riesgos en el medio laboral y en el entorno, debido a condiciones inadecuadas que
        rodean al trabajador en su centro de trabajo, a la comunidad laboral que la integra
        y al propio centro de trabajo que ponen en riesgo el bienestar y salud física y
        mental de los trabajadores. Gestión de la prevención de riesgos a la salud ambiental,
        proyectos de planes y programas para la gestión de la seguridad, salud ocupacional y
        el ambiente; acciones de prevención ante el riesgo de incendios; análisis de riesgos
        ambientales y análisis de los aspectos de la ergonomía en el trabajo.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_ambiental">Ingenieria Ambiental</string>
    <string name="info_escuela_ambiental">Las competencias generales y específicas del
        egresado de la especialidad de Ingeniería Ambiental le permiten desempeñarse de
        manera eficaz en cualquiera de los campos profesionales asociados con el desarrollo
        sostenible. Entre otros:\n
        Capacidad de aplicar sus conocimientos para el desarrollo estratégico de los
        recursos naturales y la protección de los ecosistemas.\n
        Responsabilidad ambiental y social que le permite participar activamente en
        los procesos de desarrollo de las sociedades.
    </string>


    <string name="nombre_facultad_fic">Facultad de Ingeniería Civil</string>
    <string name="info_facultad_fic">
        La Facultad de Ingeniería Civil de la UNI es la Escuela de Ingenieros más antigua del Perú.
        Sus egresados han desarrollado ingeniería nacional e internacional, además de desempeñar importantes cargos
        en la administración pública y empresas privadas. Es Alma Mater de la moderna Ingeniería Civil en el Perú,
        cuenta con docentes calificados y estudiantes con un alto sentido de superación, además de diversos laboratorios
        de apoyo a la formación e investigación.
        La organización de nuestra facultad en áreas académicas que agrupan a profesionales de especialidades
        afines nos ha dado fortalezas competitivas en diversas áreas de la ingeniería civil, teniendo nuestros
        egresados una formación sólida en la especialidad que el país necesita para su desarrollo.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fic">http://fic.uni.edu.pe/pagfic/PAGINAFIC1.html</string>
    <string-array name="escuela_facultad_fic">
        <item>civil</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_civil">Ingenieria Civil</string>
    <string name="info_escuela_civil">El egresado de la carrera de Ingeniería Civil de la
        Universidad Nacional de Ingeniería es un profesional con capacidad para:\n
        El planeamiento, diseño, construcción, operación, mantenimiento, renovación,
        rehabilitación y reparación de obras civiles tanto en el medio urbano, como en el
        rural. Tiene una sólida formación en ciencias básicas, ciencias y artes de la ingeniería,
        formación ética y humanística, y aptitudes para satisfacer las exigencias más frecuentes
        en su campo, considerando la diversidad de las características del país y de la complejidad
        de su sociedad, manejando tecnologías apropiadas y de avanzada.
    </string>



    <string name="nombre_facultad_fieecs">Facultad de Ingeniería Económica Estadística y Ciencias Sociales</string>
    <string name="info_facultad_fieecs">
        La Facultad de Ingeniería Económica, Ciencias Sociales y Estadística  (FIECS) es la única Facultad
        en Lima Metropolitana que se dedica a la formación de profesionales en Ingeniería Económica e Ingeniería Estadística,
        siendo una Facultad eficiente, emprendedora e innovadora, con perfil propio al servicio del desarrollo del país dedicada
        a la formación profesional basada en una educación de excelencia.
        La formación académica de los Ingenieros Economistas, que se desarrolla en la Escuela Profesional de
        Ingeniería Económica (EPIEC-FIECS) se sustenta en el conocimiento del ámbito macroeconómico,
        microeconómico, matemático, estadístico y financiero. El Ingeniero Economista participa en la
        programación y evaluación de proyectos nacionales, formulando y ejecutando una política económica para el desarrollo nacional, regional y sectorial. En el ámbito microeconómico, asesora y desarrolla la gestión de las empresas, respondiendo a los desafíos de la modernización.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fieecs">http://www.fieecs.org/</string>
    <string-array name="escuela_facultad_fieecs">
        <item>economica</item>
        <item>estadistica</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_economica">Ingenieria Economica</string>
    <string name="info_escuela_economica">La Ingeniería Económica es una profesión
        que tiene como base general a la ciencia económica y como rasgos distintivos,
        su acercamiento y dominio sobre los problemas de la producción en sus aspectos
        económicos.En lo concerniente a los aspectos económico-productivos, la Ingeniería
        Económica aborda con especial énfasis el estudio de la inversión y la tecnología
        (su entorno, sus condicionantes, su proceso de generación, su impacto sobre otras
        variables, su evaluación, su gestión, sus efectos multiplicadores, etc.), así como
        las formas y planeamientos de la organización de las empresas, las instituciones y
        los mercados, los proyectos de inversión y la planificación.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_estadistica">Ingenieria Estadistica</string>
    <string name="info_escuela_estadistica">El Ingeniero Estadístico utilizará,
        para el desempeño de su trabajo, modernas técnicas estadísticas; así como
        también herramientas computacionales, de telecomunicación e informática,
        de última generación, las que le permitirán proporcionar al usuario final,
        información confiable, oportuna, pertinente y de calidad.El Ingeniero Estadístico
        está formado académica y profesionalmente para participar en la investigación
        científica observacional o experimental, en la docencia universitaria, en la
        gestión empresarial e interactuar con equipos multidisciplinarios, tanto en
        instituciones públicas como privadas, enriqueciendo permanentemente su habilidad
        profesional y su personalidad, logrando como resultados aportes significativos y
        valiosos para el desarrollo del país.
    </string>



    <string name="nombre_facultad_fiee">Facultad de Ingeniería Eléctrica y Electrónica</string>
    <string name="info_facultad_fiee">
        Creada por Ley del 12 de junio de 1903, se inició la enseñanza y desarrollo de la Ingeniería Eléctrica en el Perú durante el gobierno del Presidente don José Balta. Reorganizada el 13 de enero de 1911, es posteriormente designada como la Especialidad de Mecánicos Electricistas hasta 1946 en que, mediante una ley universitaria, las especialidades de la Escuela pasan a constituirse en departamentos con un programa de estudios de seis años.
        Al otorgarse a la Escuela Nacional de Ingenieros la denominación de Universidad Nacional de Ingeniería mediante Ley 12379 del 19 de julio de 1955, se dio una nueva estructura orgánica a la institución; los Departamentos se convierten en Facultades y dentro de ellas, la Facultad de Ingeniería Mecánica y Eléctrica.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fiee">http://fiee.uni.edu.pe/</string>
    <string-array name="escuela_facultad_fiee">
        <item>electrica</item>
        <item>electronica</item>
        <item>telecomunicaciones</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_electrica">Ingenieria Electrica</string>
    <string name="info_escuela_electrica">
        Es responsabilidad del Ingeniero Electricista el planeamiento, elaboración y ejecución de proyectos
        y obras en las diversas etapas de instalación, operación, generación, transmisión, transformación,
        distribución, utilización, mantenimiento y desarrollo energético del país. Asimismo, tiene a su
        cargo los estudios, proyectos, diseños y ejecución de obras de instalaciones eléctricas industriales,
        domiciliarias y de alumbrado público.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_electronica">Ingenieria Electronica</string>
    <string name="info_escuela_electronica">
        El Ingeniero Electrónico de la UNI, está capacitado para el desarrollo de los sistemas
        de comunicaciones, sistemas de instrumentación, control y automatización de plantas
        industriales de producción y de servicios, tecnología y aplicación biomédica, desarrollo
        de sistemas de informática y sus diversas aplicaciones de teleproceso, centros de cómputo,
        control automático computarizado, procesamiento de señales, equipos biomédicos, equipamiento
        y operatividad de sistemas de nucleares y militares, entre otras actividades.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_telecomunicaciones">Ingenieria de Telecomunicaciones</string>
    <string name="info_escuela_telecomunicaciones">
        El Ingeniero de Telecomunicaciones, está calificado para el desarrollo y
        aplicación de los sistemas de comunicaciones y telemática de la más alta tecnología
        en el ejercicio de diversas tareas y actividades de investigación, adaptación, innovación,
        aplicación, transferencia y desarrollo tecnológico y social. Es su responsabilidad, el estudio,
        diseño, ejecución de obras, la instalación, operación de redes con sus sistemas integrados de
        telecomunicaciones y telemática; el planeamiento, operatividad, gestión, evaluación, administración
        y asesoramiento de sistemas de comunicación electrónica terrestre, aérea, marítima, satelital, de
        instituciones y empresas militares y civiles.
    </string>




    <string name="nombre_facultad_figmm">Facultad de Ingeniería Geológica, Minera y Metalúrgica</string>
    <string name="info_facultad_figmm">
         La facultad de Ingeniería Geológica, Minera y Metalúrgica tiene como principal misión la formación profesional en ciencias aplicadas, ingeniería y los campos asociados que relacionan el descubrimiento y la recuperación de los recursos naturales de la tierra y la conversión de los materiales con protección del  Ambiente.
         Su visión es convertirse en líder de las Facultades de Ingeniería Geológica, Minera y Metalúrgica del Perú, así como en la formación profesional, en la investigación científica, técnica y humanística de sus egresados, con sólidos valores éticos.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_figmm">http://www.figmm.uni.edu.pe/</string>
    <string-array name="escuela_facultad_figmm">
        <item>geologica</item>
        <item>metalurgica</item>
        <item>minas</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_geologica">Ingenieria Geologica</string>
    <string name="info_escuela_geologica">
        La Ingeniería Geológica proporciona un programa de geo ciencia aplicada en el mundo.
        Nuestro énfasis principal está en la ingeniería geológica, geología del petróleo y geología económica.
        La Escuela de Ingeniería Geológica combina un enfoque excepcional en las habilidades del campo con
        los medios del laboratorio de calidad superior. Teniendo en cuenta que las rocas, minerales y combustible
        son materiales fundamentales en el desarrollo económico e industrial de nuestro país. Son los geólogos
        los encargados de la prospección y exploración de yacimientos tanto metálicos como no metálicos, así
        como en el campo de los hidrocarburos y recursos hídricos, en el estudio de la resistencia de las
        rocas aplicado a construcciones civiles en el área de geo mecánica, sin dejar de lado el cuidado del ambiente.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_metalurgica">Ingenieria Metalurgica</string>
    <string name="info_escuela_metalurgica">
        La Escuela de Ingeniería Metalúrgica tiene un programa con énfasis en el conocimiento
        de la estructura, propiedades, proceso y principios de los materiales para el diseño
        y para resolver problemas de operación. El ingeniero metalurgista es un profesional
        de formación universitaria en los campos científico, tecnológico, económico y humanista;
        con habilidades en su especialidad en áreas como la de diseño, planeamiento, producción y servicios.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_minas">Ingenieria de Minas</string>
    <string name="info_escuela_minas">
        La Minería involucra la extracción de metales de todos los tipos, los combustibles sólidos
        y las fuentes de energía como carbón y el material nuclear. El ingeniero de Minas formado
        en la UNI, recibe el conocimiento y experiencia en la aplicación de los principios de la
        explotación de los recursos de la tierra. Desarrolla estrategias y habilidades para resolver
        problemas mineros y capacidad para el trabajo en equipo y toma de decisión.
    </string>





    <string name="nombre_facultad_fiis">Facultad de Ingeniería Industrial y de Sistemas</string>
    <string name="info_facultad_fiis">
        La Facultad de Ingeniería Industrial y de Sistemas, se caracteriza por estar imbuida por un
        gran sentido innovador y permanente actualización científica y tecnológica, lo que le permite
        formar profesionales de elevado nivel en sus respectivas especialidades, dotados de sólidos
        principios éticos, morales, culturales y de protección ambiental para que puedan enfrentar
        con éxito las exigencias propias del mundo moderno y aportar al desarrollo del país. Con este
        fin se despliega permanentes esfuerzos para mantener al día el currículo de estudios para contar
        con las más modernas facilidades tecnológicas y de información, compatibles con nuestro compromiso de formar excelentes profesionales.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fiis">http://www.fiis.uni.edu.pe/</string>
    <string-array name="escuela_facultad_fiis">
        <item>industrial</item>
        <item>sistemas</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_industrial">Ingenieria Industrial</string>
    <string name="info_escuela_industrial">
        El Ingeniero Industrial formado en la UNI, recibe una preparación integral que propicia su sentido creador y
        emprendedor, que desarrolla las potencialidades humanísticas, el pensamiento crítico y la investigación, el aprendizaje
        continuo y la constante superación personal, lo que le permite enfrentar con éxito los retos actuales y del futuro.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_sistemas">Ingenieria de Sistemas</string>
    <string name="info_escuela_sistemas">
        El Ingeniero de Sistemas es un profesional con sólida formación en las ciencias naturales y ciencias sociales a nivel básico
        y aplicado, con conocimientos en aspectos tecnológicos que le permiten analizar, comprender, modelar y optimizar el proceso de toma
        de decisiones en una organización, donde el factor tecnología de la información tiene una labor integradora. Es un profesional capaz
        de modelar estructuras y procesos organizativos, diseñar y administrar los recursos de tecnología de la información, construir e
        implantar aplicaciones de tecnología informática, así como de diseñar soluciones a problemas complejos.
    </string>




    <string name="nombre_facultad_fim">Facultad de Ingeniería Mecánica</string>
    <string name="info_facultad_fim">
        Teniendo como misión fundamental formar profesionales idóneos y competitivos y desarrollar tecnologías que contribuyan
        al avance industrial y al progreso del país, la Facultad de Ingeniería Mecánica de la
        Universidad Nacional de Ingeniería ofrece las especialidades de Ingeniería Mecánica, Ingeniería Mecánica
        Eléctrica, Ingeniería Naval e Ingeniería Mecatrónica. En las nuevas condiciones, creadas por los avances tecnológicos
        de las últimas dos décadas, la Facultad de Ingeniería Mecánica se encuentra comprometida con esta era del conocimiento
        y la información y realiza redoblados esfuerzos conducentes a lograr una verdadera excelencia académica de cara al nuevo milenio.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fim">http://www.fim.uni.edu.pe/</string>
    <string-array name="escuela_facultad_fim">
        <item>mecanica</item>
        <item>mecelectrica</item>
        <item>naval</item>
        <item>mecatronica</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_mecanica">Ingenieria Mecanica</string>
    <string name="info_escuela_mecanica">
        Como es una de las especialidades de mayor cobertura técnica, la formación del estudiante está
        enfocada al diseño, fabricación y montaje de máquinas y estructuras mecánicas diversas,
        así como al mantenimiento y reparación de máquinas, incluidas las de generación, transformación,
        transporte, distribución y uso de la energía.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_mecelectrica">Ingenieria Mecanica Electrica</string>
    <string name="info_escuela_mecelectrica">
        Como especialidad de creciente demanda, la formación se enfoca prioritariamente en centrar la
        función principal en el diseño de sistemas de generación, transmisión y distribución eléctrica
        y sistemas electromecánicos en plantas de producción, constituyendo su núcleo principal tanto
        la generación, transmisión y distribución de la energía eléctrica como el diseño, construcción,
        instalación y mantenimiento de máquinas eléctricas y plantas de generación, sean hidráulicas, térmicas, nucleares, etc.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_naval">Ingenieria Naval</string>
    <string name="info_escuela_naval">
        Al ser una de las ramas más antiguas de la ingeniería, la formación tiene en cuenta
        la complejidad de la tecnología naval moderna y la singularidad del litoral peruano, por
        lo que el plan de estudios se sustenta en conocimientos muy sólidos en las diversas disciplinas,
        a fin de que el diseño, construcción, mantenimiento, operación y administración de todo tipo de
        naves así como estructuras marítimas y portuarias, sean concebidos por ingenieros altamente
        especializados, cumpliendo los mejores estándares internacionales de diseño y tecnología de construcción.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_mecatronica">Ingenieria Mecatronica</string>
    <string name="info_escuela_mecatronica">
        Al ser una especialidad con gran proyección y demanda, la formación constituye una integración
        de disciplinas que abarca la Mecánica, la Electrónica y la Informática, tanto para el diseño y
        la utilización de sistemas inteligentes como para la optimización del rendimiento de los sistemas
        productivos. Para ese efecto, se recurre a técnicas de control digital basadas en computadoras y
        comunicación a distancia, aplicadas a la concepción, diseño y fabricación de sistemas mecánicos
        automatizados, robots, sistemas inteligentes, así como al ahorro de energía, la elevación de la
        productividad y calidad de la industria.
    </string>



    <string name="nombre_facultad_fip">Facultad de Ingeniería de Petróleo, Gas Natural y Petroquímica</string>
    <string name="info_facultad_fip">
        La Facultad de Ingeniería de Petróleo, Gas Natural y petroquímica, con el espíritu de desarrollo
        en el futuro, presenta los nuevos planes Curriculares y programas de Estudios y Servicios que
        ofrece a los alumnos de la Facultad, orientados a la investigación científica y tecnológica
        realizada por los profesores de esta casa de estudios.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fip">http://www.fip.uni.edu.pe/</string>

    <string-array name="escuela_facultad_fip">
        <item>petroleo</item>
        <item>petroquimica</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_petroleo">Ingenieria de Petroleo</string>
    <string name="info_escuela_petroleo">
        El ingeniero de petróleo y gas natural desarrolla sus actividades en las diferentes etapas
        de la industria del petróleo y gas natural: la explotación, perforación, producción, transporte,
        separación, almacenamiento, comercialización, negociación y auditoría de contratos de hidrocarburos.
        Gestión, estudio de impacto ambiental (EIA), programas de adecuación del manejo ambiental (PAMA), en el sector hidrocarburo.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_petroquimica">Ingenieria Petroquimica</string>
    <string name="info_escuela_petroquimica">
        El ingeniero petroquímico desarrolla sus actividades en las diferentes fases de la
        industria del petróleo, gas natural y su industrialización en plantas de proceso industriales
        de refinación, petroquímica y afines. Diseña y/o modifica tecnologías para la racional explotación,
        producción y aplicación industrial del petróleo, gas natural y sus derivados. Auditoria, inspección,
        fiscalización y peritaje en el sector hidrocarburo.
    </string>





    <string name="nombre_facultad_fiqt">Facultad de Ingeniería Química y Textil</string>
    <string name="info_facultad_fiqt">
        La Facultad de Ingeniería Química y Textil en el antegrado ofrece las especialidades de Ingeniería Química e Ingeniería Textil. Debemos hacer notar que la Universidad Nacional de Ingeniería es la única en el país que brinda la especialidad de Ingeniería Textil.
        Los estudiantes para estas carreras deben tener:
        Predisposición para el aprendizaje de las ciencias físicas, químicas y matemáticas.
        Reacción ante nuevos eventos y adaptación.
        Espíritu innovador, creativo.
        Mente sistemática para el análisis de los problemas que se presentan.
        Liderazgo en el medio en que debe actuar.
        Capacidad de trabajo en equipo, habilidad negociadora y de gestión.
    </string>
    <string name="pagina_facultad_fiqt">http://fiqt.uni.edu.pe/home/</string>

    <string-array name="escuela_facultad_fiqt">
        <item>iquimica</item>
        <item>textil</item>
    </string-array>
    <string name="nombre_escuela_iquimica">Ingenieria Quimica</string>
    <string name="info_escuela_iquimica">
        El campo de la Ingeniería Química corresponde a la industria de los procesos químicos,
        es decir, aquellas industrias donde se obtienen productos tan diversos como el cemento,
        los fertilizantes sintéticos, el aceite doméstico, las pinturas, los combustibles líquidos,
        entre muchos otros. La mayor parte de los productos de la tecnología moderna son resultado de
        las transformaciones en las que intervienen reacciones químicas. Es por ello que la ingeniería
        química, además de su campo tradicional de actividad dentro de la industria química, tiene un
        papel crucial en sectores como el ambiente, medicina, alimentación, agricultura, energía y
        simulación y control de procesos.
    </string>
    <string name="nombre_escuela_textil">Ingenieria Textil</string>
    <string name="info_escuela_textil">
        Los futuros ingenieros textiles están capacitados para administrar, supervisar e investigar
        en todas las ramas de la industria textil, las cuales son hilandería, diseño textil,
        tejeduría plana, tejeduría de punto, tintorería, acabados textiles y en confección, además
        del control de calidad en cualquiera de las etapas. Las empresas textiles en el país son
        diversas, dependiendo de la materia prima con que trabajan, como el algodón, la lana, pelos,
        así como con fibras manufacturadas (poliéster, rayón viscosa, nylon, acrílico, etc.), ya sean
        solas o en mezclas y también dependiendo del mercado al cual van dirigidos sus productos, ya
        que los usos de los textiles son bastante amplios, tales como:\na) Prendas de vestir (interior
        y exterior); \nb) Artículos para el hogar (cortinas, sábanas, edredones, toallas, etc.); \nc) Tejidos
        técnicos (tejidos para filtración de gas caliente, cintas para cinturones de seguridad, etc.); \nd)
        No-tejidos (pañales, entretelas, etc.); \ne) En Medicina (algodón quirúrgico, gasa, válvulas de poliéster,
        etc.); \nf) Geo textiles (para la construcción de puentes y carreteras); \ng) Prendas protectoras (chalecos
        antibalas, ropa para corredores de autos, etc.).
    </string>
</resources>
